嗆美對維吾爾多管閒事 中外交部：「美少數族裔有中國人幸福？」

〔即時新聞／綜合報導〕針對日前傳出美國朝野兩黨將在14日聯合向美國國會提出《2018年維吾爾人權政策法案》，中國外交部今天對此厲辭批評「這些議員哪來莫名奇妙的優越感，對其他國家的內政說三道四？」

中國外交部發言人華春瑩表示，美國的這些議員對發生在其他國家的真實情況了解多少？他們對自己國家民眾的情況又了解多少？「他們花的是美國納稅人的錢，本應集中精力為自家國人服好務，但卻總是選擇性的忽略國內存在的種種問題，反而特別『熱心』於其他國家的內部事務」。

華春瑩表示，根據中國國務院新聞辦公室公佈的《2017美國的人權記錄》，美國存在系統性種族歧視，加劇了社會撕裂；她指出，據「美國全國免罪記錄中心」在2017年3月7日發布的研究報告，非裔美國人被誤判謀殺罪的可能性比白人高7倍，被誤判毒品犯罪的可能性是白人的12倍；同樣罪行，非洲裔男性罪犯的刑期比白人男性罪犯平均高將近20%。

她批評，我希望這些美國議員能夠更關心自己國內的事情；如果通過他們的努力，「能讓美國的少數族裔也能像中國56個民族的人民一樣，擁有平等，享有獲得感、幸福感和安全感」，那將是一件極好的事情。

中國式安全感

講句事實
其實大陸真正過得慘係漢人
因為大陸個民族政策處處讓利比少數民族（胡耀邦）
好多少數民族憑住呢個身份蝦蝦霸霸

咁點解你班高官仔女要爭住去做少數族裔

唔一定，如果個少數民族唔肯漢化會被滅族

美華裔一定好幸福，否則唔會懶死唔走

係囉，又咁多中國人死過去受苦

躝去美國搵優越感啦

D大陸臭西開口埋口都優越感
正一自卑撚

每年咁多人想移民美國
都可以聲大大咁講野

其他族唔知，維吾爾族應該覺得唔好

慘得過有大量中國人湧過美國爭做少數族裔

太監教人做愛

中國人有乜幸福

簡單黎講 中國冇假野 有民主冇貪污 最自由 幸福度滿分

你睇下啲官同佢地啲家屬係咩國籍先啦
中國人幸福
有錢既打死你
冇錢既趕你走

人地偷渡去美國都有人權過新疆班人啦

支班人仲要係自己的屋企俾人拉去勞改

中國特色的幸褔

依家做五毛靠9 up

俾人捉入集中營真係幸福

究竟咩係獲得感

即係維吾爾族比支共準備滅族

華嬸唔係有美籍咩

美國Ｄ印第安考到成PAT屎都可以入IVE